其實樂壇會唔會係比某大台整死

成日話香港音樂已死
但我真心覺得某大台自己做頒獎典禮
跟本圍內打飛機 搵番佢自己既同事拎獎

真正歌手無份出席
變左叱咤 或
幾台聯頒既典禮先叫真正有認受性

依家聽新歌最主要都係YouTube 同 電台
如果無開電腦 跟本全部都無劇集歌黎

d 師奶同 00後 比劇集主題曲 洗曬腦⋯⋯

講真 我地八九十後 以前劇集歌真係生會覺得次等D
真正流行曲先聽得入耳⋯

我講緊邊個大台 大家自己諗啦

亞視？

真係幽默風趣啊 巴打

跟本係啦
大陸台灣果d好多唔同台搞綜藝節目比歌手宣傳，一出碟呀有野要宣傳就曝光率好高

香港果d得大台...咁先搞死樂壇

淨係要捧紅自己台既人
跟本就放棄左成個樂壇

Tvb就tvb啦 屌 懶神秘

不過佢都已經bye9bye

唔係已經係公認事實

唔係好明關咩事，當比較好既時候係90-00年代，果時有邊個歌手有唱電視主題曲？最記得都係得Eason 首歲月如歌

反而你話互聯網同YouTube 發達，d 人只係聽歐美日韓歌就合理

叱咤一個開場已完勝三小時既勁歌

唔覺得佢捧個班垃圾有幾紅

係出左名 師奶知道有依班人存在 但唔會紅

香港做得老闆有邊個唔仆街

咪係, 又唔係咩秘密野
CCTVB垃圾都唔係第一日既事

條友都傻
講到商台冇封殺過人咁
以前大把劇集歌彈出黎啦

為左屌tvb而盲撐另一班垃圾

日loop夜loop堆垃圾歌洗班師奶腦
搵隻狗去唱都出名

唔好忘記左就算黎明 牛華個班都要靠大台先正式紅
唔好為反而反 時代唔同左 花無百日紅 可能到你死個時廣東歌會變番好受歡迎

機構level之間鬥爭一件事
但音樂人既創作都可以因為你地對機構既不滿而一炮過屌做垃圾

大台一手做成 當年封殺歌手

叱咤只係包裝得好 樂性高

佢本質同大台一樣 都係唔公正唔持平 小圈子

要講整死 兩者都有份

佢地兩個台曾經係最大影響力

冇人記得當年就係叱吒為捧所謂創作一手ban晒所有改篇歌既歷史

改編歌

調返轉頭睇，如果當時唔禁哂改編歌，當時班人只會繼續用改編歌做主打，長此下去仲快玩完。

叱咤咪又係比自己人

咁撚大嘅官威
由佢個台去決定樂壇嘅路向？
又話百花齊放嘅？

鼓勵原創歌唔代表要打壓改編歌

你講笑
就算倫伯哥哥呢啲大量改編歌都有唔少原創歌啦
個餅都整唔大就唔俾人食

唔會 因為根本無人睇TVB個頒獎。基本上全香港都淨係睇叱咤嗰個

有幾個因素，某電視台只係其中一個
所有接觸流行音樂的途徑有幾個

電視，一台獨立，HKRIA版權風波反晒面，歌都播唔到
電台，近十年愈來愈少人聽
網絡，韓日台歐美流宣傳仲勁過香港唱片公司
唱片，多左網絡，仲有幾多人無試聽就會買晒成張專輯

叱咤今年先話佢地宗旨係忠於原創

仲有得死多次?
死到頒獎俾林狗 而家仲有得再死?

令我諗起勁歌 翻唱陪著你走都可以拎到兩個獎

黃霑臨終前的博士論文卻寫下了一個極其悲觀的結論，認為粵語流行曲已完全失去從前的優勢，未來或許只能像粵曲一樣：「成為古董式的精英文化，在高級文化場所變中國曲藝來演出。」

他指出，踏入1990年代末，香港終於遭逢七大衰退因素，被摘下普及文化光環。
一、兩岸開放使香港昔日的海外市場變成競爭對手，衝擊香港音樂產業。二、唱片業短視，靠發行精選輯「吃老本」，又不肯培訓音樂新人，只求「現賣現買」；盜版風行亦令已萎縮的唱片業雪上加霜。三、高級音樂製作軟件的流行大大降低入行的門檻，未受訓練的人也能當作曲者和歌手；此外，隨著錄影技術的進步，原本附屬於音樂的影像變得喧賓奪主，「歌曲的壽命也相繼縮短」。四、唱片業消費群因香港低生育率逐漸減少，另一方面，為了迎合年輕樂迷的語文水準和聽歌習慣，唱片市場製造大量「不堪入耳」的作品。五、香港未能消化歐美的新風格，如Hip Hop、Euro Pop、Techno等，只留下一堆「不倫不類」的產物。六、唱片公司注重廣告收益多於唱片銷量，導致歌手「不務正業」，把重心放在影視和廣告活動上。七、「頒獎文化」的興起令音樂文化愈趨單一，流行曲十有八九都是「慘情歌」，淪為「卡拉OK場自娛和發洩的工具」。

對於香港音樂由盛而衰，黃霑寄語：「每個時代都有自己的聲音……香港因緣際會，創造了劃時代的普及文化高峰。」不過主權移交後：「聲音會隨時間湮沒，除了存在人們的記憶和幾張塵封的唱片裏，下一代未必再有人惹起共鳴了……回歸後香港，縱然偶有獨唱，也只是大中華合唱的單一環節。」，並引用《強人》的歌詞，寫下一個可堪回味的結語：「莫記此中得失，不記恨愛相纏，只記共你當年，曾經相識過！」

依家頒奬, 根本就無意思.
人都唔知夠唔夠出席.
TVB 總選又得班 三, 四線主持. 不如唔會做重好. 攞奬都好尷尬,
克勤攞奬你班友重叫佢唔好攞, 比人笑.

唔使講,俾支那銀彈搞死,連周杰倫Eason都要去交戲賺錢, 對上一次華語樂壇有hit爆嘅歌係幾時？

sbt

垃圾始終都係垃圾，唔會因為拎到個圍威喂獎而變紅
我仲相信有部分人既耳仲係正正常常(不過有幾多就真係唔知 )
btw,個個台都一擔擔，你睇下上年欣宜

上年欣宜只係首歌帶俾佢既一時熱潮 今年一個獎都冇

所以叱吒當年真係無錯 佢只係想你地多啲創作 並唔係打壓改編歌
不過大台都無人 咪唯有頒翻唱個兩首囉
連王浩信呢啲藝員都拎到獎就知咩事啦

其實一直都係十大中文金曲算係四個頒獎典禮最高認受性
不過今年無錢 搞到連個頒獎典禮都無得睇 得個聽字 去到1月4搞音樂會

翻唱唔同改編喎

如果佢繼續留係香港佢肯定一個獎都拎唔到（除咗新城豬肉獎）

知唔知改編同翻唱點分

我同意黃霑講頒獎文化搞死樂壇

關鬼事咩，根本就無人睇tvb 可以話少左個平台宣傳，但依家網上宣傳其實仲快仲方便，如果少左tvb，樂壇就會死，係因為樂壇本身真係好脆弱，不過我自己唔覺得樂壇已死 仲係keep住聽好多廣東歌，aga ginlee 衛蘭都係心水

濫用左個渠道分享真音樂

以前明明好多劇集歌都好紅
問題係電視台唔播其他歌手嘅歌，你唔係跟開或者上網搵根本唔知而家有咩新歌新歌手

大台d人連live都唱唔掂

其實我前日先聽方皓玟首新歌

果個頒獎禮以前幾好睇
不過宜家你搵坤哥,胡鴻鈞
同李克勤 列排 然後宣佈得獎

感覺有d怪

見到大部份得獎既都係劇集歌 已經覺得夠o嘴

主因會唔會係香港得兩間免費電視台

我諗真係鐘意聽歌既人，唔會淨係得電視一個平台接觸音樂。我自己用kkbox，基本上每日都有新歌彈出黎，又用youtube聽開歌，所以所有唱片公司一upload mv，開youtube首頁就會睇到，fb instagram又會follow歌手，佢地有咩宣傳有咩新歌都即時知道。當然tvb依家明顯將音樂放得好低，完全唔重視廣東歌樂壇係真既，但就算真係有節目，都無年輕人睇啦，呢樣係連登仔經常強調，所以就算有節目，最多咪宣傳左方皓玟俾啲師奶聽，對上開網既人根本無影響。

慘得過劇集歌都hit 過 琴晚叱吒頒獎典禮大部分既歌啦，好似到此一遊

首先上開網既人唔等於會緊貼香港樂壇消息
第二大台淨係得C9一個咁撚窄既客群就應該執柒左好耐
第三一個樂壇要成功就係要阿豬阿狗都識得D 歌手同歌

淨係靠你班所謂既"鐘意聽歌既人"去支撐個樂壇就玩撚完啦

TVB 作為一個持牌大氣電波媒體，根本唔應該自己搞咪音樂公司，再封殺其他唱片公司

TVB 既角色基本上應該只係作為一個平台，提供土土壤，比唔同既音樂機構公平地發放同宣傳，我好懷疑如果香港有反競爭法，TVB仲可唔可以咁做

雖然香港既音樂仲有好多本身既問題，但TVB咁做一定有好負面既影響，佢老味

比多d機會本地創作人唔係好事咩?

一直以黎大台=tvb
你而家又叫人估我就真係R撚哂頭

佢唔搞音樂機構
邊到搵咁多廉價勞工
Tbb仆街在成日唔撚比錢
版權又唔肯比正常價
上節目又無show錢
但約又要簽比你
佢叫班做音樂既食屎

TVB頒獎禮，同四大唱片割蓆嗰年（2010？）已經開始變垃圾
雞容唔玩，軒仔唔玩，TVB個場冇撚曬星味

你睇下霑叔篇論文咪知好唔好

咩都想自己食埋咪搞到咁囉

我有睇但唔完全同意

整大個餅唔等於要用改編歌來壯大個市場。
以食物比喻，改編歌就好似即食加工食物，無錯用呢啲做主菜一定快靚正，但係長遠來講，多食無益之餘，仲會食到厭，自己只會走進死胡同，最終只會厭棄。
講到底，要捱落去就要有真功夫，原創係始終要做，若然個風氣係「改編歌就搵到食」嘅話，就唔會有人咁有神心去搞原創，反正最終成果都係一樣，點解要做？
而濫用改編歌嘅後果，而家已經出現，但係未去最壞，最壞嘅情況係將幾首歌改編完之後，再mix埋一齊，變成四不像。

百花齊放
畀改編歌侵蝕哂個市場，仲講乜野百花齊放？
個市場單一出死一種型，呢啲唔係百花齊放，而係一潭死水。
試下到而家，仲搞改編歌，只有一個結果，就係會跟著搵番原唱版本，然後再比較、批評。

改編同翻唱，看似唔同，實際上「不論分得那麼細」
舉個例子，gem 嘅「喜歡你」以及「死了都要愛」究竟係改編定翻唱，而呢兩首歌同原作比，唔會好聽過原作？

你知唔知咩叫改編歌架大佬...

英皇 同埋細公司 肯同星夢玩

原因都關大陸事。大陸根本睇唔順超廣東話文化

你係咪睇唔到
就算倫伯同哥哥既年代
一樣係改編同原創並行?
仲有關正傑呢D都係紅加
邊個好似你咁剩係食加工食品?
就算講之後,雷頌德嗰D紅歌,好多都俾人屌係抄返黎架
你對個歷史發展好似完全唔知咁

年年loop一次

並行？果時一隻碟10首歌
有d可以誇張到10首都改編
寧願買人地野都唔支持本地創作
我諗唔明係咩原因
本地一直唔係無好既創作人
只係無好既聽眾
做創新既野又屌
唱pop又屌
總之係香港做咩觀眾都係屌左先
碟又唔撚買以前就買返版
而家就搵蝗app免費聽
就算有心做音樂但錢從何來

唔係2008咩？個時起貼街真係紅撚到仆街

真係呀?
你又唔諗下BAN晒改編歌
你本地班人一時間頂唔頂到個市場出番啲咁既作品?
講就講得好好聽
不如你話電視台以後只準播本土作品,唔俾外購劇
你睇下TVB而家係咪好掂?

你搞錯左香港個樂壇
係無ban晒改編歌
果時只係903唔播
你出碟一樣係可以收錄改編歌
只係希望個比重唔好咁大
903ban完個樂壇都未死架
仲有一大堆好歌出架

最大問題個頒獎禮真係好唔尊重歌手

唱半首係做乜9

同埋咁撚多劇集歌真係太過威圍喂

勁歌其實08年後已死

港台基本上得金針獎有人理，個台越做越摺，d獎越頒越鳩，所謂十大居然多過十首，尊嚴何在？

因為叱吒啲歌無線都唔播
有時唔係啲歌唔好聽
只係啲人根本無機會聽
呢個問題09年四大風波後就好明顯
我覺得嗰年真係轉睙點
一個淨係睇無線既師奶
當年真係會覺得eason謝安琪張敬軒嗰啲消失左

唔係英皇咩

多謝你地班撚樣當年支持年少無知攞獎 搞到而家首首劇集歌有持無恐咁攞獎

商台咁多年來先最識玩平衡，表面成日製造新人去衝擊，但實際上依舊保住老鬼。

四大獅子開大口 十倍版稅

講真一隻手掌拍唔響 入晒一邊數無意思

而事實tvb垃圾歸垃圾 結終都係多人睇

以刀削面為例 做左咁多年都無人識

一套降魔的 帶紅佢

連帶入埋咤叱最受歡迎男歌手同歌曲5強

叱咤咪又係封殺過 劉德華同李克勤

周柏豪拎男金 林狗拎男歌手獎

根本大家都係圍威喂

所以兩者本質上根本冇分別

只係佢個小圈子合大家口味啲 潮啲咁解

其實依然做唔到好歌有好報

歌手唱片公司依然係要攀附討好佢地

諗起2012年鄧紫棋杯葛叱吒風波

十倍版稅係因為之前一直收太小
夠膽死話比$100任播

陳志雲指出以往無線付出合共三百多萬元的版稅予IFPI及HKRIA兩家公司分帳，但近來HKRIA卻要求高於舊價十倍的加幅，令無線難以接受，因加價後單付版稅便要花逾千萬元計，因此決定實行「禁播禁唱」政策。

係三百幾萬既十倍

其實係
但我想講既重點係電視台影響力>電台
好多人淨係會睇tvb架先聽到廣東歌嫁咋
tvb播咩 啲人咪多數聽到啲咩歌囉

以住合共3百幾萬4間分
幾十年既機構比得三百幾
用晒人地咁多歌
都仲好意思講出口

其實係少左好多渠道去接觸新歌就真
除非係歌手fans
如果唔係出新歌真係未必知
多數聽歌都係偶然聽到好聽先會搵係咩歌黎
宜家連偶然聽到既機會都少左好多

你都講到自己係挑通眼眉，同意電視已經唔係唯一宣傳音樂既途徑，咁大台搞得死樂壇咩？

我反而想講大台出品既音樂而家質素係差左，但以前鄧智偉比林峯嗰堆唔係差，但只限係大台威，大台有好歌咪一樣比外面排，你會見愛在記憶中找你，幼稚完呢啲公認ok既大台歌拎好多獎？

大家market唔同，你想追求質素既你可以熄電視上YouTube，我覺得其實冇話乜搞唔搞死

利申：認同大台而家啲制作係廢

昏睡百年 樂壇漸已死

講到有好多個台有得估咁

無可否認嘅事實係呢代雖然網絡已經好發達
但電視嘅影響力依然未可被取代

取代需要時間
正如紙媒沒落緊，但啲老嘢一樣係買報紙睇
習慣係好難改，你叫佢地轉用電話或平板電腦睇相同嘅內容，都唔係個個願意
而家電視又係得番上一代睇
後生嗰啲已經轉咗去網上平台睇

係香港係咁姐 其他地方就算係後生電視都仲係主流
台灣 泡菜 日本全部出新碟新歌都要跑節目宣傳

因為節目製作同傳送仲係一體
歐美嗰啲就唔一定
越嚟越多人連有線電視都唔裝，用netflix算

根本香港新一代啲歌手已經廢左好多
張敬軒 側田嗰啲唱得嘅都已經係十幾年前最後一批實力歌手

好似自從幾間公司同TVB傾唔埋開始就走下坡
早排側田演唱會encho，個個都嗌要聽舊歌就知新歌已經唔再受歡迎

楊千嬅所有歌都會有極高播放率

由TVB搞星夢起，已經係利益衝突，無晒公信力
以前勁歌總選好似喺伊館搞，仲係賣飛添

講清楚，係一班商人搞死樂壇
以前有個全港最大型嘅聯頒獎項
自從無綫唔玩就收咗皮
但無綫係咪孤寒呢？係
但亦唔係佢一手造成，仲有唱片公司

樓主講嘅觀眾問題都係問題
但口味呢家嘢蘿蔔青菜
歐美夠pop，咪多人聽
劇集個個識唱，咪多人聽
本地歌都一樣架，就係媒介唔夠
所以點解要多啲電視台，大家先有動機去口耳傳頌啲好歌

陳輝陽：樂壇已死 由林峯攞金曲金奬開始

其實啲頒獎禮年年搞，個個台都搞，啲人唔厭咩？
大台偏幫親生仔
商台小眾圍威喂
新城太公分豬肉
港台老土無人睇

我估係"依家聽新歌最主要都係YouTube 同 電台" 果D人整死

咪on9啦，睇唔到直接因果關係

總結一句，自從TVB廢左後，香港人已經無一個大眾化嘅共同平台，「被動地」接收樂壇消息。

全世界最重要宣傳音樂平台仍然係TV + Radio
呢兩樣野都有一樣野internet係冇, 就係節目
節目係有某種認受性, 亦都會令人覺得 "佢好紅喎呢排, 上左XXX(名人)個節目"
同埋睇節目係有耐性D, 唔似上網搵野睇既時侯, 你見到個title有個唔識既人名就唔睇

尤其是新人, 因為我唔識個新人, 我上網見到有個POST, 我都未必會聽
但係如果我睇緊勁歌, 有新人, 我都會因為睇緊個節目而聽佢唱

以前香港就係咁
認識新人係靠勁歌+綜藝(獎門人)+電台

痴撚線開膳堂幫你做善事呀？ 比得起錢會唔推你咩

係大陸搞死香港樂壇、影壇,
同電影一樣, 五大唱片公司已放棄香港市場,
集中資源做大陸市場,
所以唔再受 TVB 氣、俾TVB食住！

係人都知唔同 TVB 合作,
新人只有死路一條...
TVB 亦唔好過, 無晒一線歌手, 只能自己捧一班垃圾歌手做音樂,
英皇可以話鷸蚌相爭, 漁人得利, 成為唯一贏家！

如果無大陸市場, 五大唱片公司未必會同 TVB 反面搞到一拍兩散
六間大公司唔好企到咁硬
學下英皇咁大方就天下太平

作一首詞係唔易, 但作一首好曲係重難, 睇吓千千闕歌同夕陽之歌都可以好好聽, 但作曲只要有段相同就已經比人話抄, 而且一年有幾多歌手要出碟, 香港又有幾多作曲家? 重要首首高質數? 商台搞死樂壇之前, 出碟時香港作曲家有好曲照用, 唔夠咪加多幾隻改編歌, 最緊要係好聽. 商台咁做根本係樂壇大躍進, 唔見之後嘅幾年成個樂壇同之前差幾遠? 以前好多碟十首有六七曾好聽, 商台搞到咁之後, 一隻碟得兩三首好聽重邊個買? 我嗰時唔係趕住聽新歌咪等佢出精選先買. 如果香港夠人材作到好曲比成個樂壇嘅我唔介意咁做, 但事實呢? 今時今日作詞我想到有林夕, 黃偉文, 鄭國江, 林振強, 黃霑; 作曲呢? 我淨係想到顧家輝咋.

以前老一輩有劉華同送禮勤呢d俾人排, 之後林峯同阿G.E.M咪一樣比仆街903封殺, 衛蘭同陳柏宇咪又係等咗好耐先攞到獎

d人(尤其係連登仔)成撚日話大台搞死樂壇, 老實講我覺得903都有份, 明明本地d創作又未夠班就打壓改編歌, 跟住佢地捧嗰班所謂唱作歌手好多唱live都同大台班垃圾一擔擔, d歌又唔係好聽同多人識

總括嚟講根本大台同903都有份整死樂壇, 反而港台已經算係最客觀標準

顧家輝可以收埋先
陳輝陽就話姐

講到尾咪又係因為同四大反面
08年之前 真係邊個拎都喊晒口
08年之後 邊個拎都喊晒口 係柒到喊晒口